---
layout: post
title: Comment mettre la main à la pâte ?
nav: contribuer
author: Collectif Aufhebung
year: 2018
month: 03
day: 23
image: img/actualites/2018-03-24-header.jpg
thumbnail: img/actualites/2018-03-24-thumbnail.jpg
important: true
---

Ce site est un receuil. Il est une invitation à nous retrouver dans le réel pour se parler, pour s'éclairer mutuellement à la lueur de ces textes, pour les comprendre, les vivre et les dépasser ensemble.

Les différentes publications présentées sont le fruit des contributions de chacun d'entre nous. À chacun selon son envie, ses capacités et son temps: écrire un article, publier un texte, corriger des fautes, proposer une traduction, des contenus vidéo ou audio; toutes vos contributions sont les bienvenues ici.

Comment contribuer ?
--------------------

Pour mettre la main à la pâte, la première possibilité est de nous envoyer un email avec votre contribution en pièce-jointe à l'adresse suivante: **contribution** (arobase) **aufhebung** (point) **fr**.

La seconde possibilité est de publier votre contribution sur notre Google Drive, disponible via le lien suivant : <http://aufhebung.fr/drive>. Vous pourrez également consulter les différentes aides se trouvant de le dossier `INSTRUCTIONS`.

Pour créer un nouveau document sur ce Google Drive, il vous est nécessaire de posséder un compte Google (mais nul besoin si vous souhaitez simplement consulter ou modifier un fichier déjà existant). Si vous ne souhaitez pas créer un compte Google, nous vous prions de nous envoyer vos contributions par email.


Publier un texte ou un article
------------------------------

Si vous souhaitez publier un texte ou un article, nous vous prions d'utiliser l'un des formats suivants (par ordre de préférence) : <acronym title="Markdown">.md</acronym>, <acronym title="Texte">.txt</acronym>, <acronym title="LibreOffice/OpenOffice">.odt</acronym>, <acronym title="Microsoft Word">.docx</acronym>.

Dans l'en-tête de votre document, veuillez également nous indiquer les éléments suivants :

- Titre et/ou sous-titre de l'oeuvre
- Nom et prénom de l'auteur
- Date de publication
- Source bibliographique ou page web d'origine

Pour vous aider, vous pouvez prendre exemple sur cette contribution pour publier [*Notes sur la « Question des Immigrés »*](https://docs.google.com/document/d/1A_Sya_56zbVSY2mVVPqcX4pYJZnei_mWH7HkkpEWKJE/edit) de Guy Debord.  

Après une relecture commune nous essaierons de publier votre contribution dans les jours qui suivent, en fonction du temps et de la disponibilité de chacun.

### Publier directement sur le site

Si vous avez quelques connaissances en informatique et que vous souhaitez publier vos articles vous-mêmes, rendez-vous sur le wiki pour de plus amples informations : <https://github.com/ResponSySS/responsyss.github.io/wiki/Comment-publier>.

--- 

Au plaisir de se lire et de se rencontrer.
